<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<sc:item xmlns:sc="http://www.utc.fr/ics/scenari/v3/core">
	<op:expUc xmlns:op="utc.fr:ics/opale3" xmlns:sp="http://www.utc.fr/ics/scenari/v3/primitive">
		<op:uM>
			<sp:title>Présentation d'éléments alignés en utilisant des tabulations</sp:title>
		</op:uM>
		<sp:pb>
			<op:pb>
				<sp:info>
					<op:pbTi/>
					<op:res>
						<sp:txt>
							<op:txt>
								<sc:para xml:space="preserve" sc:id="t2">Il arrive souvent que l'on souhaite placer sur une ligne différents éléments à des positions précises sur une ou plusieurs lignes. Dans ce cas il ne faut jamais utiliser la barre d'espace, il faut utiliser les taquets de tabulation (taquet : Emplacement sur une règle horizontale qui indique l'importance d'un retrait pour du texte ou l'endroit où débuter une colonne de texte.) qui vous permettent d'aligner le texte à gauche, à droite, au centre ou sur un caractère décimal ou une barre. Vous pouvez également insérer automatiquement des caractères spécifiques, tels que des points ou tirets, avant les taquets.</sc:para>
								<sc:para xml:space="preserve">Les différentes tabulations sont présentées sur cette image (aide de Word 2007)</sc:para>
								<sc:para xml:space="preserve"><sc:inlineImg role="ico" sc:id="t9" sc:refUri="/Texteur/Image/tabulation_2.png"/></sc:para>
							</op:txt>
						</sp:txt>
					</op:res>
				</sp:info>
				<sp:meth>
					<op:pbTi>
						<sp:title>Création des taquets de tabulation</sp:title>
					</op:pbTi>
					<op:res>
						<sp:txt>
							<op:txt>
								<sc:para xml:space="preserve">Vous pouvez créer les taquets de tabulation lorsque que vous modifiez les paramètres du styles.</sc:para>
								<sc:para xml:space="preserve"><sc:inlineImg role="ico" sc:refUri="/Texteur/Image/tabulation.png"/></sc:para>
							</op:txt>
						</sp:txt>
					</op:res>
				</sp:meth>
				<sp:meth>
					<op:pbTi>
						<sp:title>Utilisation des tabulations</sp:title>
					</op:pbTi>
					<op:res>
						<sp:txt>
							<op:txt>
								<sc:para xml:space="preserve" sc:id="t5">Lors de la saisie du texte vous devez utiliser la touche tabulation pour que le texte se place à la position que vous avez défini.</sc:para>
								<sc:para xml:space="preserve" sc:id="t6">Le sélecteur de tabulations à l'extrémité gauche de la règle vous permet de choisir le type de tabulation que vous souhaitez.</sc:para>
							</op:txt>
						</sp:txt>
					</op:res>
				</sp:meth>
			</op:pb>
		</sp:pb>
	</op:expUc>
</sc:item>